新聞背後：RCEP若簽訂 將成最大自由貿易協議

《區域全面經濟夥伴關係協定》（RCEP）是16個亞太區國家正在討論的自由貿易協議，若它成功簽訂，將成為全球最大規模的自由貿易協議。RCEP的經濟圈將覆蓋全球一半人口，而貿易額及國內生產總值（GDP）各佔全球三成。一眾參與國於2013年起談判，商討協議條款，但仍有分歧，故把談判延遲至2019年。

RCEP的參與國包括東盟10國（印尼、馬來西亞、菲律賓、泰國、新加坡、文萊、柬埔寨、老撾、緬甸及越南）、中國、印度、日本、南韓、澳洲及新西蘭。參與國目前正就18個貿易合作領域的條款展開談判，但只能在其中5個領域達成協議。

談判曾在5年前陷入停滯，不過由於美國發動貿易戰，RCEP亦被視為是對抗「美國優先」經濟政策的策略，因此RCEP參與國希望今年內可達成實質妥協。

多國貿易代表未達協議 RCEP談判明年繼續

在中美貿易戰持續之際，環繞獲中國支持的《區域全面經濟夥伴關係協定》（RCEP），各參與國周一（12日）在新加坡繼續談判，原本期望本月達成協議。惟由於多國仍存在分歧，因此RCEP達成協議的時間要推遲至明年。

相關國家的貿易部長於周一晚同意，將談判延至2019年。新西蘭貿易部長奧康納稱︰「我們作出重大進展。」印度擔心開放巿場予中國企業，令談判膠着，但該國貿易部長普拉布指，各國未來就在RCEP，希望審慎和有耐性地談判，以讓各國能在協議中獲益。而明年多個參與國如印度、印尼和泰國都舉行大選，何時達成協議或添變數。

加入RCEP的國家包括10個東盟成員國、中國、印度、日本、南韓、澳洲及新西蘭，將成為全球最大規模的自由貿易協議，覆蓋全球一半人口。RCEP並沒有美國參與，亦被視為對抗美國總統特朗普「美國優先」的經濟政策。

啲白人最咁撚鍾意撚鳩啲黃種人

好老實, 亞洲真係要爭氣啲

成效有幾大?我明歐盟同東盟無得比,都明亞洲國家各懷鬼胎

但侵侵迫太急搞到佢地狗急跳牆,變成條生路又係PK

日本同中國合作都幾難

hk.on.99

最近先搞左貨幣互換

當然話深入合作,大陸一日搞唔掂偷技術都唔駛旨意

歐盟 其實都唔係好團結啫

中國 日本 南韓 如果肯好好合作 根本唔會輸畀 德法同一班歐豬
再加上 印度 印尼 馬來西亞 泰國 新加坡 北韓 依堆好有發展潛力的國家
淨係喂圍威分餅仔都唔會輸畀歐盟

只係中國太撚傻仔, 太過想超越老美 搞到老美要捽撚死佢

即係有得反擊美國?

解決內部矛盾

根本唔應該以老美為假想敵 , 因為老美各方面都領先二十幾三十年

建立左一個強大既亞盟 , 得到人地重視 , 先諗其他

已經冇可能 中國最大力既中國製造2025都準備要停
就算暗地裡繼續 都要到佢2025先超到
但係美國已經起哂反應阻止個計劃
中國咁招積公然挑戰美國底線仲覺得美國唔會做野咁
以前奧巴馬一直放過中國就當真係放群佢亂黎
一哥個位都想搶點會放過你
好似人地想搞你條女會唔會真係放比你

邊會做得到
東亞人最叻就係互鬥同玩自閉
歐洲經歷二戰既教訓都仲係傾唔掂
更何況係積怨更深既東亞

侵侵撚鳩支那，支那啲廠搬哂落，成個東南亞不知幾開心

而家中國拉攏日本黎互相抗衡美國
日本以前左一個中國 右一個美國
兩邊春袋都比人渣住 好慘

亞洲國家夾埋都冇日本一個咁可以逆輸出日用品、工業同電子用品去西方

最後咪又只會變成日本離開中國去東南亞設廠，然後輸出產品去西方。

成堆東亞國家恨不得中國被打殘取代佢的角色

其次，你估入左去大家安份守己，唔會違約咩

世貿崩壞未就係始作蛹者，中國唔守承諾囉，個個埋堆都係打算搵人笨姐

日本有咩春袋比中國揸住？一cut左每年對中國個捐款 中國即刻抛棄仇日路線話中日友好

中國你話佢垃圾都好 14億人既巨型國家
佢加埋俄羅斯 日本無可能唔恐懼
東面又比美國控制住

中日友好係要行返鄧小平條路者
日皇見埋李克強
中國知美國唔比高科技你 就拉攏日本

日本都唔會比你
高科技係美德日英互持專利，用分工/合作分式互相研發
中國依D又搶又偷既仆街揚晒，根本無人肯同佢玩

黑人問號❓
日本春袋比中國渣住？
對日本黎講，前排中國先向日本跪低左
日報寫明土下座丫

比唔比就唔知啦 後話
有無人肯同佢玩就睇你點睇

就好似韓國咁
個總統飛撚到去大陸比人當狗咁撚
求人解禁韓令 好撚慘

我意思係話中國係一個威脅者

連台灣都過唔到就算啦

2015年：緬甸炸雲南
2017年：中印洞朗

就知中國唔敢打杖啦。2次都係人地入埋你邊境，仲係嘴炮咋。
中國主動發動戰爭。根本越南、印度一定打中國西南部，俄羅斯一定蠶食中國東北先幫手或保持中立。